[
  {
    "pregunta": "¿En qué año se estrenó la primera película, 'Harry Potter y la piedra filosofal'?",
    "opciones": [
      "2000",
      "2001",
      "2002"
    ],
    "respuesta": "2001"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién fue el director de 'Harry Potter y la piedra filosofal'?",
    "opciones": [
      "Alfonso Cuarón",
      "David Yates",
      "Chris Columbus"
    ],
    "respuesta": "Chris Columbus"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué criatura aparece en 'Harry Potter y la cámara secreta'?",
    "opciones": [
      "Hipogrifo",
      "Thestral",
      "Basilisco"
    ],
    "respuesta": "Basilisco"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién dirigió 'Harry Potter y el prisionero de Azkaban'?",
    "opciones": [
      "Alfonso Cuarón",
      "Mike Newell",
      "David Yates"
    ],
    "respuesta": "Alfonso Cuarón"
  },
  {
    "pregunta": "¿En qué torneo participa Harry en 'El cáliz de fuego'?",
    "opciones": [
      "Torneo de Quidditch Mundial",
      "Torneo Mundial de Magos",
      "Torneo de los Tres Magos"
    ],
    "respuesta": "Torneo de los Tres Magos"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién mata a Cedric Diggory?",
    "opciones": [
      "Voldemort",
      "Colagusano",
      "Bellatrix Lestrange"
    ],
    "respuesta": "Colagusano"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el Ejército que forma Harry en 'La Orden del Fénix'?",
    "opciones": [
      "Ejército de Potter",
      "Ejército del Fénix",
      "Ejército de Dumbledore"
    ],
    "respuesta": "Ejército de Dumbledore"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién mata a Dumbledore?",
    "opciones": [
      "Draco Malfoy",
      "Voldemort",
      "Severus Snape"
    ],
    "respuesta": "Severus Snape"
  },
  {
    "pregunta": "¿Qué Horrocrux destruye Ron Weasley?",
    "opciones": [
      "El guardapelo de Slytherin",
      "La diadema de Ravenclaw",
      "El diario de Tom Riddle"
    ],
    "respuesta": "El guardapelo de Slytherin"
  },
  {
    "pregunta": "¿Quién es el verdadero amo de la Varita de Saúco?",
    "opciones": [
      "Severus Snape",
      "Harry Potter",
      "Draco Malfoy"
    ],
    "respuesta": "Harry Potter"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cómo se llama el actor que interpreta a Harry Potter?",
    "opciones": [
      "Rupert Grint",
      "Elijah Wood",
      "Daniel Radcliffe"
    ],
    "respuesta": "Daniel Radcliffe"
  },
  {
    "pregunta": "¿Cuál es el nombre completo de Voldemort?",
    "opciones": [
      "Tom Marvolo Riddle",
      "Gellert Grindelwald",
      "Lucius Malfoy"
    ],
    "respuesta": "Tom Marvolo Riddle"
  }
]